
\documentclass[10pt]{tpexercise}

\setPL

\doTest
%\doLab
\tytul{SOP Egzamin. ~~~ czas: 1:00}

\begin{document}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{1}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie W jakich sytuacjach program uruchomiony w systemie operacyjnym korzysta z adresów fizycznych? % tu jest haczyk - nigdy
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaka jednostka w komputerze służy do tłumaczenia adresów logicznych na fizyczne?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki mechanizm sprzętowy pozwala na przełączanie kontekstu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest semafor?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki typ plików jest bezpośrednio obsługiwany przez praktycznie każdy system operacyjny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to znaczy ,,proces ograniczony przez wejście-wyjście''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak można zrealizować stronicowanie na żądanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wymień jakie znasz metody komunikacji międzyprocesowej.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest stronicowanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak się ma termin ,,obliczenia równoległe'' do ,,obliczeń współbieżnych''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy sekcja krytyczna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co trzeba zrobić, aby zablokować wyłączenie programu konsolowego w momencie wciśnięcia Ctrl+C?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres bezwzględny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz co się stanie, jeśli w problemie jedzących filozofów każdy filozof zechce jeść i podniesie najpierw lewą pałeczkę?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{2}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Co to jest adres bezwzględny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Kiedy może następować wiązanie adresów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz co się stanie, jeśli w problemie jedzących filozofów każdy filozof zechce jeść i podniesie najpierw prawą pałeczkę?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy licznik otwarć pliku?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest zakleszczenie? Podaj przykład.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy rejestr graniczny? 
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co może zawierać blok kontrolny procesu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest zmienna powłoki i do czego może służyć?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jakie znasz dwa tryby działania procesora (w kontekście uprawnień i systemów operacyjnych)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wyjaśnij (na jakimś przykładzie) sytuację wyścigu. 
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu stosuje się biblioteki współdzielone?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy pamięć wirtualna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak wygląda schemat producent - konsument?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{3}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Co to znaczy ,,proces ograniczony przez wejście-wyjście''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest system operacyjny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jakich sytuacjach program uruchomiony w systemie operacyjnym korzysta z adresów fizycznych? % tu jest haczyk - nigdy
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest PID?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak wygląda schemat producent - konsument?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego może służyć semafor?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czy kolejka nazwana FIFO (reprezentowana przez plik w systemie plików) będzie działała na zdalnym systemie plików?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Przez jakie stany przechodzi proces?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu stosuje się biblioteki współdzielone?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu system operacyjny jest przydatny? Co umożliwia?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to znaczy ,,proces ograniczony przez procesor''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czym zajmuje się planista (scheduler)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób można zrealizować sekcję mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służą sygnały?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{4}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Jaka jest różnica miedzy ścieżką relatywną, a absolutną? Podaj także przykład.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy program make?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy pamięć wirtualna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest sytuacja zagłodzenia (w kontekście systemów operacyjnych)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co się dzieje w momencie linkowania (w kontekście kompilacji programu do kodu wykonywalnego)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki typ plików jest bezpośrednio obsługiwany przez praktycznie każdy system operacyjny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak się ma termin ,,obliczenia równoległe'' do ,,obliczeń współbieżnych''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co trzeba zrobić, aby zablokować wyłączenie programu konsolowego w momencie wciśnięcia Ctrl+C?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wyjaśnij (na jakimś przykładzie) sytuację wyścigu. 
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak wygląda schemat producent - konsument?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz co się stanie, jeśli w problemie jedzących filozofów każdy filozof zechce jeść i podniesie najpierw prawą pałeczkę?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób rozwiązuje się problem sytuacji wyścigu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jakich sytuacjach program uruchomiony w systemie operacyjnym korzysta z adresów fizycznych? % tu jest haczyk - nigdy
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to znaczy ,,wyekspediowanie procesu'' (process dispatch)?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{5}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Jaka jednostka w komputerze służy do tłumaczenia adresów logicznych na fizyczne?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak się ma termin ,,obliczenia równoległe'' do ,,obliczeń współbieżnych''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy rejestr graniczny? 
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wyjaśnij (na jakimś przykładzie) sytuację wyścigu. 
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest system operacyjny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu stosuje się biblioteki współdzielone?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czym zajmuje się planista (scheduler)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres względny? Co on tworzy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy program make?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Na czym polega przełączanie kontekstu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co może zawierać blok kontrolny procesu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Na czym polega ,,problem czytelników i pisarzy''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaka jest różnica miedzy ścieżką relatywną, a absolutną? Podaj także przykład.
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{6}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Co to znaczy ,,proces ograniczony przez wejście-wyjście''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to znaczy ,,proces ograniczony przez procesor''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy sekcja krytyczna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest powłoka systemu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Na czym polega ,,problem czytelników i pisarzy''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób rozwiązuje się problem sytuacji wyścigu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czy proces w trybie użytkownika może zażądać dostępu do dowolnego adresu? Jeśli nie, to co musi się stać, aby się to udało? Jeśli tak, to dlaczego?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest sytuacja zagłodzenia (w kontekście systemów operacyjnych)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wyjaśnij (na jakimś przykładzie) sytuację wyścigu. 
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest biblioteka współdzielona?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest semafor?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z czego się składa system komputerowy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaka jest różnica między tablicą statyczną a dynamiczną (w kontekście języka C)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu system operacyjny jest przydatny? Co umożliwia?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{7}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Jak się ma termin ,,obliczenia równoległe'' do ,,obliczeń współbieżnych''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest semafor?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest stronicowanie na żądanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Przez jakie stany przechodzi proces?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest stronicowanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres względny? Co on tworzy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu stosuje się biblioteki współdzielone?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki mechanizm sprzętowy pozwala na przełączanie kontekstu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak można zrealizować stronicowanie na żądanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czy kolejka nazwana FIFO (reprezentowana przez plik w systemie plików) będzie działała na zdalnym systemie plików?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaka jednostka w komputerze służy do tłumaczenia adresów logicznych na fizyczne?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wymień jakie znasz metody komunikacji międzyprocesowej.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy licznik otwarć pliku?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest powłoka systemu?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{8}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Do czego służy rejestr graniczny? 
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czym zajmuje się planista (scheduler)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wyjaśnij (na jakimś przykładzie) sytuację wyścigu. 
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest semafor?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Kiedy może następować wiązanie adresów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Na czym polega ,,problem czytelników i pisarzy''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego można wykorzystać obsługę sygnałów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest zakleszczenie? Podaj przykład.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest stronicowanie na żądanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy pamięć wirtualna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Na czym polega kopiowanie przy zapisie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak wygląda schemat producent - konsument?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak można zrealizować stronicowanie na żądanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest pamięć współdzielona (shared memory)?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{9}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Przez jakie stany przechodzi proces?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jakie są etapy prowadzące od kodu źródłowego w C do programu wykonywalnego?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki mechanizm sprzętowy pozwala na przełączanie kontekstu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest zmienna powłoki i do czego może służyć?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest PID?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest biblioteka współdzielona?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to znaczy ,,proces ograniczony przez procesor''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak się ma termin ,,obliczenia równoległe'' do ,,obliczeń współbieżnych''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jakie mechanizmy sprzętowe i programowe umożliwiają obsługę pamięci wirtualnej?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaka jest różnica miedzy ścieżką relatywną, a absolutną? Podaj także przykład.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy pamięć wirtualna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu system operacyjny jest przydatny? Co umożliwia?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki znasz system plików, który pozwala na cykle?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{10}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Jaka jest różnica między tablicą statyczną a dynamiczną (w kontekście języka C)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest segmentacja?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu stosuje się biblioteki współdzielone?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz co się stanie, jeśli w problemie jedzących filozofów każdy filozof zechce jeść i podniesie najpierw prawą pałeczkę?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaka jednostka w komputerze służy do tłumaczenia adresów logicznych na fizyczne?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co się dzieje w momencie linkowania (w kontekście kompilacji programu do kodu wykonywalnego)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jakie są etapy prowadzące od kodu źródłowego w C do programu wykonywalnego?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób można zrealizować sekcję mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest sytuacja zagłodzenia (w kontekście systemów operacyjnych)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres względny? Co on tworzy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służą sygnały?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak wygląda schemat producent - konsument?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy pamięć wirtualna?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{11}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Co się stanie, jeśli system będzie wykonywał zbyt wiele wymagających dużo pamięci procesów? Jak się nazywa zjawisko, które wtedy się pojawi?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego można wykorzystać obsługę sygnałów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest stronicowanie na żądanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest semafor?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy rejestr graniczny? 
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wymień jakie znasz metody komunikacji międzyprocesowej.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Przez jakie stany przechodzi proces?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy pamięć wirtualna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz jak wygląda problem jedzących filozofów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co trzeba zrobić, aby zablokować wyłączenie programu konsolowego w momencie wciśnięcia Ctrl+C?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób można zrealizować sekcję mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak się ma program do procesu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki znasz system plików, który pozwala na cykle?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest PID?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{12}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Jak się ma termin ,,obliczenia równoległe'' do ,,obliczeń współbieżnych''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służą sygnały?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz jak wygląda problem jedzących filozofów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co może zawierać blok kontrolny procesu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest PID?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Kiedy może następować wiązanie adresów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób można zrealizować sekcję mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest sytuacja zagłodzenia (w kontekście systemów operacyjnych)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres względny? Co on tworzy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wymień jakie znasz metody komunikacji międzyprocesowej.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jakie mechanizmy sprzętowe i programowe umożliwiają obsługę pamięci wirtualnej?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres bezwzględny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to znaczy ,,proces ograniczony przez wejście-wyjście''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy sekcja krytyczna?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{13}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Co trzeba zrobić, aby zablokować wyłączenie programu konsolowego w momencie wciśnięcia Ctrl+C?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Przez jakie stany przechodzi proces?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy licznik otwarć pliku?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest powłoka systemu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Na czym polega ,,problem czytelników i pisarzy''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy sekcja krytyczna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to znaczy ,,proces ograniczony przez wejście-wyjście''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest system operacyjny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres względny? Co on tworzy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób można zrealizować sekcję mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest pamięć współdzielona (shared memory)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób rozwiązuje się problem sytuacji wyścigu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki typ plików jest bezpośrednio obsługiwany przez praktycznie każdy system operacyjny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służą sygnały?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{14}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Opisz co się stanie, jeśli w problemie jedzących filozofów każdy filozof zechce jeść i podniesie najpierw lewą pałeczkę?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz jak wygląda problem jedzących filozofów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wyjaśnij (na jakimś przykładzie) sytuację wyścigu. 
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak się ma program do procesu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Kiedy może następować wiązanie adresów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Na czym polega ,,problem czytelników i pisarzy''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak można zrealizować stronicowanie na żądanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jakie mechanizmy sprzętowe i programowe umożliwiają obsługę pamięci wirtualnej?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu system operacyjny jest przydatny? Co umożliwia?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co może zawierać blok kontrolny procesu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaka jednostka w komputerze służy do tłumaczenia adresów logicznych na fizyczne?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz co się stanie, jeśli w problemie jedzących filozofów każdy filozof zechce jeść i podniesie najpierw prawą pałeczkę?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest powłoka systemu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak się ma termin ,,obliczenia równoległe'' do ,,obliczeń współbieżnych''?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{15}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Jaka jest różnica miedzy ścieżką relatywną, a absolutną? Podaj także przykład.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Kiedy może następować wiązanie adresów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu system operacyjny jest przydatny? Co umożliwia?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaka jednostka w komputerze służy do tłumaczenia adresów logicznych na fizyczne?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co się dzieje w momencie linkowania (w kontekście kompilacji programu do kodu wykonywalnego)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest segmentacja?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co się stanie, jeśli system będzie wykonywał zbyt wiele wymagających dużo pamięci procesów? Jak się nazywa zjawisko, które wtedy się pojawi?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wymień jakie znasz metody komunikacji międzyprocesowej.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki znasz system plików, który pozwala na cykle?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego można wykorzystać obsługę sygnałów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest stronicowanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy pamięć wirtualna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki mechanizm sprzętowy pozwala na przełączanie kontekstu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak wygląda schemat producent - konsument?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{16}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Co to jest pamięć współdzielona (shared memory)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czy proces w trybie użytkownika może zażądać dostępu do dowolnego adresu? Jeśli nie, to co musi się stać, aby się to udało? Jeśli tak, to dlaczego?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jakie są etapy prowadzące od kodu źródłowego w C do programu wykonywalnego?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to znaczy ,,proces ograniczony przez procesor''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jakie mechanizmy sprzętowe i programowe umożliwiają obsługę pamięci wirtualnej?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jakie znasz dwa tryby działania procesora (w kontekście uprawnień i systemów operacyjnych)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest język skryptowy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaka jest różnica między tablicą statyczną a dynamiczną (w kontekście języka C)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy sekcja krytyczna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaka jest różnica miedzy ścieżką relatywną, a absolutną? Podaj także przykład.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak się ma termin ,,obliczenia równoległe'' do ,,obliczeń współbieżnych''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki mechanizm sprzętowy pozwala na przełączanie kontekstu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z czego się składa system komputerowy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czym zajmuje się planista (scheduler)?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{17}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Na czym polega przełączanie kontekstu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest stronicowanie na żądanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki znasz system plików, który pozwala na cykle?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz jak wygląda problem jedzących filozofów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki typ plików jest bezpośrednio obsługiwany przez praktycznie każdy system operacyjny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wyjaśnij (na jakimś przykładzie) sytuację wyścigu. 
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz co się stanie, jeśli w problemie jedzących filozofów każdy filozof zechce jeść i podniesie najpierw prawą pałeczkę?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki mechanizm sprzętowy pozwala na przełączanie kontekstu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego może służyć semafor?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest pamięć współdzielona (shared memory)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest PPID?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest PID?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy pamięć wirtualna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Na czym polega ,,problem czytelników i pisarzy''?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{18}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Co to jest stronicowanie na żądanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy licznik otwarć pliku?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co się stanie, jeśli system będzie wykonywał zbyt wiele wymagających dużo pamięci procesów? Jak się nazywa zjawisko, które wtedy się pojawi?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to znaczy ,,proces ograniczony przez procesor''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jakie znasz dwa tryby działania procesora (w kontekście uprawnień i systemów operacyjnych)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu stosuje się biblioteki współdzielone?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy sekcja krytyczna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wymień jakie znasz metody komunikacji międzyprocesowej.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest stronicowanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak wygląda schemat producent - konsument?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służą sygnały?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czy proces w trybie użytkownika może zażądać dostępu do dowolnego adresu? Jeśli nie, to co musi się stać, aby się to udało? Jeśli tak, to dlaczego?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaka jest różnica między tablicą statyczną a dynamiczną (w kontekście języka C)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres bezwzględny?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{19}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Co trzeba zrobić, aby zablokować wyłączenie programu konsolowego w momencie wciśnięcia Ctrl+C?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest PID?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czym zajmuje się planista (scheduler)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki typ plików jest bezpośrednio obsługiwany przez praktycznie każdy system operacyjny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu system operacyjny jest przydatny? Co umożliwia?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób można zrealizować sekcję mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak rozumiesz pojęcia pamięci wirtualnej?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki znasz system plików, który nie pozwala na cykle?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób rozwiązuje się problem sytuacji wyścigu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak się ma program do procesu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest pamięć współdzielona (shared memory)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy program make?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jakich sytuacjach program uruchomiony w systemie operacyjnym korzysta z adresów fizycznych? % tu jest haczyk - nigdy
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służą sygnały?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{20}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Kiedy może następować wiązanie adresów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co się składa na proces?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jakie są etapy prowadzące od kodu źródłowego w C do programu wykonywalnego?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co się stanie, jeśli system będzie wykonywał zbyt wiele wymagających dużo pamięci procesów? Jak się nazywa zjawisko, które wtedy się pojawi?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki mechanizm sprzętowy pozwala na przełączanie kontekstu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu stosuje się biblioteki współdzielone?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest PID?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy program make?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy pamięć wirtualna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czym zajmuje się planista (scheduler)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to znaczy ,,wyekspediowanie procesu'' (process dispatch)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to znaczy ,,proces ograniczony przez procesor''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób rozwiązuje się problem sytuacji wyścigu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest segmentacja?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{21}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Jak można zrealizować stronicowanie na żądanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy pamięć wirtualna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest język skryptowy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co się dzieje w momencie linkowania (w kontekście kompilacji programu do kodu wykonywalnego)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czy proces w trybie użytkownika może zażądać dostępu do dowolnego adresu? Jeśli nie, to co musi się stać, aby się to udało? Jeśli tak, to dlaczego?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest PID?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu system operacyjny jest przydatny? Co umożliwia?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres bezwzględny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest pamięć współdzielona (shared memory)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co się składa na proces?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czym zajmuje się planista (scheduler)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest sytuacja zagłodzenia (w kontekście systemów operacyjnych)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób można zrealizować sekcję mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest zmienna powłoki i do czego może służyć?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{22}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Jak rozumiesz pojęcia pamięci wirtualnej?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz jak wygląda problem jedzących filozofów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Na czym polega ,,problem czytelników i pisarzy''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres bezwzględny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest segmentacja?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest PID?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz co się stanie, jeśli w problemie jedzących filozofów każdy filozof zechce jeść i podniesie najpierw lewą pałeczkę?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres względny? Co on tworzy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki mechanizm sprzętowy pozwala na przełączanie kontekstu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu system operacyjny jest przydatny? Co umożliwia?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest pamięć współdzielona (shared memory)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki typ plików jest bezpośrednio obsługiwany przez praktycznie każdy system operacyjny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z czego się składa system komputerowy?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{23}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Co to jest PPID?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz co się stanie, jeśli w problemie jedzących filozofów każdy filozof zechce jeść i podniesie najpierw lewą pałeczkę?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego można wykorzystać obsługę sygnałów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co się składa na proces?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy pamięć wirtualna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz jak wygląda problem jedzących filozofów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest semafor?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wymień jakie znasz metody komunikacji międzyprocesowej.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest stronicowanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak można zrealizować stronicowanie na żądanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres względny? Co on tworzy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest zakleszczenie? Podaj przykład.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wyjaśnij (na jakimś przykładzie) sytuację wyścigu. 
 \\
 \\
 \\
\zadanie Przez jakie stany przechodzi proces?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{24}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Z czego się składa system komputerowy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest zmienna powłoki i do czego może służyć?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wymień jakie znasz metody komunikacji międzyprocesowej.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest semafor?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak można zrealizować stronicowanie na żądanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego może służyć semafor?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co się składa na proces?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz co się stanie, jeśli w problemie jedzących filozofów każdy filozof zechce jeść i podniesie najpierw lewą pałeczkę?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest pamięć współdzielona (shared memory)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Kiedy może następować wiązanie adresów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres bezwzględny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak wygląda schemat producent - konsument?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki znasz system plików, który pozwala na cykle?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jakie mechanizmy sprzętowe i programowe umożliwiają obsługę pamięci wirtualnej?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{25}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Co może zawierać blok kontrolny procesu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego można wykorzystać obsługę sygnałów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaka jednostka w komputerze służy do tłumaczenia adresów logicznych na fizyczne?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest zmienna powłoki i do czego może służyć?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co się stanie, jeśli system będzie wykonywał zbyt wiele wymagających dużo pamięci procesów? Jak się nazywa zjawisko, które wtedy się pojawi?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego może służyć semafor?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki znasz system plików, który nie pozwala na cykle?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest język skryptowy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres względny? Co on tworzy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Na czym polega ,,problem czytelników i pisarzy''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest PID?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak rozumiesz pojęcia pamięci wirtualnej?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób rozwiązuje się problem sytuacji wyścigu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak się ma program do procesu?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{26}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Opisz co się stanie, jeśli w problemie jedzących filozofów każdy filozof zechce jeść i podniesie najpierw prawą pałeczkę?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu stosuje się biblioteki współdzielone?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu system operacyjny jest przydatny? Co umożliwia?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czym zajmuje się planista (scheduler)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaka jest różnica między tablicą statyczną a dynamiczną (w kontekście języka C)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak wygląda schemat producent - konsument?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wymień jakie znasz metody komunikacji międzyprocesowej.
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaka jednostka w komputerze służy do tłumaczenia adresów logicznych na fizyczne?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest stronicowanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki znasz system plików, który nie pozwala na cykle?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to znaczy ,,proces ograniczony przez procesor''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób można zrealizować sekcję mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest PID?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób rozwiązuje się problem sytuacji wyścigu?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{27}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Co to jest powłoka systemu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest zmienna powłoki i do czego może służyć?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres względny? Co on tworzy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy program make?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jakie mechanizmy sprzętowe i programowe umożliwiają obsługę pamięci wirtualnej?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz co się stanie, jeśli w problemie jedzących filozofów każdy filozof zechce jeść i podniesie najpierw lewą pałeczkę?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czy proces w trybie użytkownika może zażądać dostępu do dowolnego adresu? Jeśli nie, to co musi się stać, aby się to udało? Jeśli tak, to dlaczego?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest pamięć współdzielona (shared memory)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy rejestr graniczny? 
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co się dzieje w momencie linkowania (w kontekście kompilacji programu do kodu wykonywalnego)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaka jest różnica między tablicą statyczną a dynamiczną (w kontekście języka C)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest stronicowanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób rozwiązuje się problem sytuacji wyścigu?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{28}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Co to znaczy ,,proces ograniczony przez wejście-wyjście''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest sytuacja zagłodzenia (w kontekście systemów operacyjnych)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz jak wygląda problem jedzących filozofów?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak rozumiesz pojęcia pamięci wirtualnej?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest stronicowanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki mechanizm sprzętowy pozwala na przełączanie kontekstu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Opisz co się stanie, jeśli w problemie jedzących filozofów każdy filozof zechce jeść i podniesie najpierw prawą pałeczkę?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest segmentacja?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jakich sytuacjach program uruchomiony w systemie operacyjnym korzysta z adresów fizycznych? % tu jest haczyk - nigdy
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest PPID?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z czego się składa system komputerowy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Na czym polega przełączanie kontekstu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu stosuje się biblioteki współdzielone?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{29}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Do czego służy sekcja krytyczna?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czym zajmuje się planista (scheduler)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest system operacyjny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Na czym polega przełączanie kontekstu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to znaczy ,,proces ograniczony przez wejście-wyjście''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest adres bezwzględny?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Czy proces w trybie użytkownika może zażądać dostępu do dowolnego adresu? Jeśli nie, to co musi się stać, aby się to udało? Jeśli tak, to dlaczego?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki znasz system plików, który pozwala na cykle?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co się dzieje w momencie linkowania (w kontekście kompilacji programu do kodu wykonywalnego)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Na czym polega kopiowanie przy zapisie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest semafor?
 \\
 \\
 \\
\zadanie W jaki sposób można zrealizować sekcję mutex?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest powłoka systemu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służą sygnały?
 \\
 \\
 \\




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\naglowek{30}


Każde pytanie za 1 pkt. Odpowiedzi proszę tworzyć jak najkrótsze.\\


\zadanie Co to jest adres względny? Co on tworzy?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak wygląda schemat producent - konsument?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to znaczy ,,proces ograniczony przez procesor''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jakie mechanizmy sprzętowe i programowe umożliwiają obsługę pamięci wirtualnej?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest PID?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to jest semafor?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Co to znaczy ,,wyekspediowanie procesu'' (process dispatch)?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Wyjaśnij (na jakimś przykładzie) sytuację wyścigu. 
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jaki mechanizm sprzętowy pozwala na przełączanie kontekstu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Do czego służy licznik otwarć pliku?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak można zrealizować stronicowanie na żądanie?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Na czym polega przełączanie kontekstu?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Jak się ma termin ,,obliczenia równoległe'' do ,,obliczeń współbieżnych''?
 \\
 \\
 \\
\zadanie Z jakiego powodu stosuje się biblioteki współdzielone?
 \\
 \\
 \\




\end{document}

